首支喺UEFA五星球場踢丙組聯賽嘅球隊誕生！

德國班霸拜仁慕尼黑的同城球會、曾征戰德甲多年的1860慕尼黑，於昨日上演的升降班附加賽次回合，未能把握首回合的作客入球優勢，主場以0:2不敵德丙季軍雷根斯堡，兩回合計以1:3落敗護級失敗，將首次降落德丙作賽。

與德國最強拜仁共享歐洲足協五星級球場的1860慕尼黑，在60年代曾經是德國勁旅，曾力壓當時的拜仁成為慕尼黑最強，更是德甲聯賽的創始成員，更是1965/66球季的德甲冠軍，惟時而勢易，1860於2003年從德甲降班時，財政實力已大不如前，反之拜仁已統治德甲數十年。其後1860更傳出財困欠薪及賣盤，有傳當時靠拜仁出手相救才勉強解決危機而留在德乙。實力已大不如前的1860，近年已淪為下遊份子。2014/15球季亦曾苦戰附加賽對德丙基爾，更在次回合主場先失一球下驚險連入兩球才得以護級成功。

今季的1860表現長期未如理想，更在季中一度沉淪榜尾，臨近季尾表現有所提升。戰至最後一輪比賽，與比勒費爾德同積36分的1860，由於在得失球落後，所以本輪必須盡力爭勝並寄望比勒失分。球隊作客面對位列中遊的海登咸，由於對手實力一般並且無欲無求，而且有留意德乙的朋友也知道，德乙最後數輪其實是各護級球隊拼交情的時間，榜尾球隊往往能｢神奇地｣在季尾取得連勝。因此作客亦受外界看好，更開出讓半球低水的盤口，明顯看好這支老牌球隊。另一邊廂的比勒，需作客出戰前列份子特雷斯登，莊家亦只開出客讓平半的盤口，未見特別優勢。比勒亦一如所料，在先落後下追和1:1，只搶得一分。而1860這邊，則在早段已取得入球，全場領先的情況下卻在完場前四分鐘慘被追成1:1，未知是否已得悉比勒已追和的關係，球隊深明必須贏波才能護級而群起攻之，卻導致後防空虛而被再下一城，以1:2落敗，只能位列尾三出戰附加賽對雷根斯堡。

遺憾出戰附加賽的1860，首回合作客在先失一球下，在補時階段絕殺搶得寶貴的作客入球逼和1:1。滿以為能像漢堡般屢次奇蹟護級之際，他們卻在主場意外慘負0:2而首次降班德丙。與拜仁共享安聯球場的1860，預料將會在來季德丙續用這個世界最頂級之一的球場。未知在德甲風生水起的拜仁，會否再俠義相助1860一次了。無論如何，1860慕尼黑料將成為足球歷史上，首支以五星級球場為主場的第三級球隊！

1860真係好多痴線佬fans，喺慕尼黑住過，佢地本地fans一定多過拜仁，btw真心廢

好似減經費關係會轉球場

咸普頓公園個隊queen's park都係踢緊蘇格蘭第三級

多過拜仁

未至於，但絕對係深入民心既隊
果陣去旅行都覺得佢地講到1860幾好

班人而家整爛個球場

呢隊波入座率有冇5成

唔止

自希士拿走左之後1860一直未好過

好似話下季未必繼續用安聯

俾個公園仔佢都得啦

柒咗添…

不過標題嗰句都仲"啱"

降班果場爆左人

咁多人睇住都打得咁差
護級最尾嗰場，人哋都放粒比你，都要倒輸

踢丙組嘅東方都可以踢亞冠啦，有咩咁出奇